<?xml version="1.0" encoding="windows-1250"?>
<!--  generator="iHNed.cz/1.0"   --> 
<rss version="2.0">
	<channel>
		<image>
			<url>http://ihned.cz/img/rss/iHNed.gif</url> 
			<title>iHNed.cz</title>
			<link>http://iHNed.cz/</link>
			<width>110</width> 
			<height>27</height> 
			<description>iHNed.cz</description> 
		</image>
		<language>cs</language>
		<title>iHNed.cz</title> 
		<link>http://iHNed.cz/</link>
		<description>iHNed.cz</description> 

			<item>
			<title>Unikát: V Èesku se propojí dva mıtné systémy. Ve høe je opìt Kapsch</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39084900-unikat-v-cesku-se-propoji-dva-mytne-systemy-ve-hre-je-opet-kapsch</link>
			<description>V tendru na rozšíøení mıtného po roce 2011 bude mít konkurenèní vıhodu firma Kapsch. Ji pùldruhého roku toti testuje zaøízení, s ním bude soutìit. </description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 23:30:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39084900</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Bílkova premiéra v Emirátech: naprostá blamá</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39086780-bilkova-premiera-v-emiratech-naprosta-blamaz</link>
			<description>Bıvalı reprezentant Radek Drulák: „Co ukázali? Nezájem a lajdáctví“</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 22:44:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39086780</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Palestinci chtìjí poádat Radu bezpeènosti o uznání nezávislosti</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39086750-palestinci-chteji-pozadat-radu-bezpecnosti-o-uznani-nezavislosti</link>
			<description>Palestinci nevìøí v mírovou dohodu s Izraelem, a tak se chystají k symbolickému kroku: obrátit se na mezinárodní spoleèenství.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 22:41:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39086750</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Liberec bude opìt poøádat MS v lyování, tentokrát však pouze juniorské</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39085340-liberec-bude-opet-poradat-ms-v-lyzovani-tentokrat-vsak-pouze-juniorske</link>
			<description>Mistrovství svìta juniorù v klasickém lyování bude v roce 2013 hostit Liberec. </description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 20:46:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39085340</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Hokejisté Slavie a Sparty vyhráli popáté, resp. poètvrté v øadì</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39085280-hokejiste-slavie-a-sparty-vyhrali-popate-resp-poctvrte-v-rade</link>
			<description>Hokejisté Pardubic ve 24. kole hokejové extraligy uspìli v pøímém souboji o tøetí místo na ledì Vítkovic, které po nájezdech porazili 4:3. </description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 20:25:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39085280</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Poøád nám vadí rozdíly mezi bohatımi a chudımi, øíká sociolog</title>
			<link>http://Nezapomente.iHNed.cz/c1-39084920-porad-nam-vadi-rozdily-mezi-bohatymi-a-chudymi-rika-sociolog</link>
			<description>Podle sociologa Miloslava Petruska se lidé bìhem posledních dvaceti let zaèali navzájem vzdalovat a uzavírat se do sebe.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 19:55:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39084920</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Djokoviè ve finále Masters v Paøíi porazil Štìpánkova pøemoitele</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39084890-djokovic-ve-finale-masters-v-parizi-porazil-stepankova-premozitele</link>
			<description>V hale Bercy dvaadvacetiletı Srb porazil domácího Francouze Gaëla Monfilse v tøísetové bitvì 6:2, 5:7 a 7:6.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 19:21:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39084890</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Maradona nesmí za uráení argentinskıch novináøù dva mìsíce na lavièku</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39084790-maradona-nesmi-za-urazeni-argentinskych-novinaru-dva-mesice-na-lavicku</link>
			<description>Disciplinární komise Mezinárodní fotbalové federace mu dnes také uloila pokutu 25 tisíc švıcarskıch frankù (asi 422 tisíc korun).</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:54:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39084790</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Janèík ve volbách podporu asi nezíská. Mají s Bémem ale dohodu</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39066090-jancik-ve-volbach-podporu-asi-neziska-maji-s-bemem-ale-dohodu</link>
			<description>Primátor Pavel Bém v úterı obhájil post šéfa praské ODS, a odvrátil tak svùj politickı pád. Na pomoc mu ale musel pøispìchat starosta Prahy 5 Milan Janèík, kterı figuroval v mnoha skandálech.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:44:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39066090</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Bílek v premiéøe neuspìl, fotbalisté prohráli se SAE. Nedali gól a zahodili tøi penalty</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39084000-bilek-v-premiere-neuspel-fotbaliste-prohrali-se-sae-nedali-gol-a-zahodili-tri-penalty</link>
			<description>AKTUALIZOVÁNO Èeští fotbalisté prohráli v semifinále turnaje ve Spojenıch arabskıch emirátech s domácím vıbìrem 2:3 na penalty, kdy v normální hrací dobì skonèil zápas bez branek.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:39:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39084000</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Memento Liberec: Kopicová dá návrh, jak lépe financovat velké sportovní akce</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39084300-memento-liberec-kopicova-da-navrh-jak-lepe-financovat-velke-sportovni-akce</link>
			<description>Pokud se v Èesku bude v budoucnu poøádat velká sportovní akce, ministerští úøedníci by podle nového návrhu mìli na její organizaci více dohlíet.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:21:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39084300</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Prùzkum: Èeši v krizi omezují útraty za cestování a elektroniku</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39041800-pruzkum-cesi-v-krizi-omezuji-utraty-za-cestovani-a-elektroniku</link>
			<description>Útraty za cestování letos omezilo 28 procent úèastníkù prùzkumu agnetury STEM/MARK.  Naproti tomu jen 12 procent úèastníkù prùzkumu sníilo útraty za tabákové vırobky a stejné procento šetøí na drogistickıch vırobcích.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 18:03:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39041800</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Boeing: Situace na trhu s dopravními letadly se nezlepší do roku 2012</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39083770-boeing-situace-na-trhu-s-dopravnimi-letadly-se-nezlepsi-do-roku-2012</link>
			<description>Poèet dodanıch boeingù loni klesl o 15 procent. Rùst objednávek by se podle spoleènosti mohl obnovit za ètyøi a pìt let.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 17:35:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39083770</guid>
		</item>
		<item>
			<title>První volby v Kosovu od vyhlášení nezávislosti: Úèast byla nízká</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39080550-prvni-volby-v-kosovu-od-vyhlaseni-nezavislosti-ucast-byla-nizka</link>
			<description>Vìtšina Srbù první kosovské volby od vyhlášení nezávislosti v únoru 2008 bojkotovala.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 17:26:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080550</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Èeskou korunu tlaèí vzhùru pùjèené dolary</title>
			<link>http://HN.IHNED.CZ/c1-39048720-ceskou-korunu-tlaci-vzhuru-pujcene-dolary</link>
			<description>Americká mìna je nyní nejlevnìjší od záøí loòského roku. Investoøi nakupují nejen koruny, ale i akcie nebo zlato.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 17:19:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39048720</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Nafukovací míè, kterı porazil Liverpool, byl vydraen v aukci</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39083400-nafukovaci-mic-ktery-porazil-liverpool-byl-vydrazen-v-aukci</link>
			<description>VIDEO Nafukovací míè, kterı nedávno kuriózním gólem pøispìl k vítìzství fotbalistù Sunderlandu nad Liverpoolem, poslouil dobré vìci. V charitativní internetové aukci se prodal za 411 liber (asi 12.000 korun).</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 16:36:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39083400</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Vdovu po Arafátovi omrzel nákladnı exil. Aneb jak se ije pìt let po jeho smrti</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39058680-vdovu-po-arafatovi-omrzel-nakladny-exil-aneb-jak-se-zije-pet-let-po-jeho-smrti</link>
			<description>Bıvalı palestinskı vùdce Jásir Arafát zemøel pøed pìti lety v paíské nemocnici. Od té doby rozdìlily palestinské politiky vnitøní spory. </description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 16:11:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39058680</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Další zmìna: Kušnír je zranìnı, nahradí ho Limberskı</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39083240-dalsi-zmena-kusnir-je-zraneny-nahradi-ho-limbersky</link>
			<description>Reprezentaèní fotbalovı trenér Michal Bílek se musí vypoøádat s dalším nepøíjemnım faktem - zranìní Ondøeje Kušníra. Toho na kraji obrany nahradí plzeòskı David Limberskı,</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 15:43:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39083240</guid>
		</item>
		<item>
			<title>200 zrušenıch letù dennì: Piloti Finnairu vstupují do stávky</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39081820-200-zrusenych-letu-denne-piloti-finnairu-vstupuji-do-stavky</link>
			<description>Piloti spoleènosti Finnair protestují proti najímání cizího pilotního personálu. Stávkovat budou poprvé od 70. let.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 15:40:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39081820</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Elektrárenskı gigant ÈEZ míøí i na teplárenskı trùn</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39073320-cez-miri-na-teplarensky-trun</link>
			<description>Domácí energetickı obr chce na koupi tepláren dát pøes 20 miliard. Podle vısledkù za 3. ètvrtletí èeká za celı rok zisk pøes 50 miliard.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 15:05:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39073320</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Pirk: Máme léèebnou metodu, která mùe pomoci nakaenım praseèí chøipkou</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39081580-pirk-mame-lecebnou-metodu-ktera-muze-pomoci-nakazenym-praseci-chripkou</link>
			<description>Metoda mimotìlního obìhu, kdy se okyslièuje krev, podle hlavního hygienika Michaela Víta pomáhá zvıšit aktivitu v boji proti viru praseèí chøipky.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 15:02:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39081580</guid>
		</item>
		<item>
			<title>První slalom sezony vyhrál Rakušan Herbst. Po pùl roce závodil i Krızl</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39081630-prvni-slalom-sezony-vyhral-rakusan-herbst-po-pul-roce-zavodil-i-kryzl</link>
			<description>Úvodní slalom lyaøské sezony ve finském Levi ovládl rakouskı lyaø Reinfried Herbst, kterı vyhrál o 21 sekund pøed Chorvatem Ivicou Kostelièem.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 14:49:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39081630</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Oh, Freedom! Reportá z Havlova veèírku spøízenıch duší</title>
			<link>http://Obrazem.iHNed.cz/c1-39080520-oh-freedom-reportaz-z-havlova-vecirku-sprizenych-dusi</link>
			<description>FOTOGALERIE Koncert k dvacátému vıroèí politickıch zmìn v Èeskoslovensku a pádu elezné opony v sobotu zaèal pøesnì v osm. A aèkoli se vìtšinu tìch zhruba 110 minut rozhánìl taktovkou Jiøí Bìlohlávek a krotil i pohánìl Praskou komorní filharmonii, od poèátku bylo zøejmé, e hlavním „dirigentem“ veèera je Václav Havel. Prohlédnìte si ochutnávku recenze Vojtìcha Lindaura z pondìlních Hospodáøskıch novin.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 14:18:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080520</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Kocáb: O smìøování KSÈM a rozhodne soud</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39081320-kocab-o-smerovani-kscm-at-rozhodne-soud</link>
			<description>Èinnost komunistické strany by se mìla pozastavit do doby, ne o jejím dalším smìøování rozhodne soud. Uvedl to v nedìli Michael Kocáb.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 14:09:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39081320</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Zemøel jeden z posledních mistrù èernobílé fotografie Jan Reich</title>
			<link>http://Kultura.iHNed.cz/c1-39080850-zemrel-jeden-z-poslednich-mistru-cernobile-fotografie-jan-reich</link>
			<description>Ve vìku 67 let zemøel v sobotu v Praze èeskı umìleckı fotograf Jan Reich.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:34:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080850</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Jeden hlas za dvì eura? Regionální volby na Slovensku provázejí podezøení</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39081150-jeden-hlas-za-dve-eura-regionalni-volby-na-slovensku-provazeji-podezreni</link>
			<description>Smìr a strany vládní koalice si v sobotních regionálních volbách upevnily své pozice.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:17:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39081150</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Novı plán: Na summitu o klimatu se bude hledat jen politická dohoda</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39080910-novy-plan-na-summitu-o-klimatu-se-bude-hledat-jen-politicka-dohoda</link>
			<description>Pùvodním cílem summitu ke klimatu, kterı se uskuteèní v Kodani za tøi tıdny, byla nová mezinárodní dohoda o redukci vypouštìní skleníkovıch plynù.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:16:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080910</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Hollywood ocenil legendy: Bacallová získala Oscara za celoivotní dílo</title>
			<link>http://Obrazem.iHNed.cz/c1-39080920-hollywood-ocenil-legendy-bacallova-ziskala-oscara-za-celozivotni-dilo</link>
			<description>Hlavní nositelé filmovıch Oscarù sice budou známi a 7. bøezna pøíštího roku, ale Hollywood si u v sobotu veèer udìlal první malou generálku. V Los Angeles toti pøevzali èestné sošky za celoivotní dílo veteráni amerického filmu - pìtaosmdesátiletá hereèka Lauren Bacallová, reisér Roger Corman (83) a jeho kolega Gordon Willis (78).</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 13:01:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080920</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Nejvìtší smuteèní akce za 40 let: Nìmecko se rozlouèilo s brankáøem Enkem</title>
			<link>http://Obrazem.iHNed.cz/c1-39080870-nejvetsi-smutecni-akce-za-40-let-nemecko-se-rozloucilo-s-brankarem-enkem</link>
			<description>Pøes 40 tisíc lidí se v nedìli pøišlo rozlouèit s brankáøem nìmecké fotbalové reprezentace a Hannoveru Robertem Enkem, kterı v úterı spáchal sebevradu. Pøi nedìlní tryznì zaplnili fanoušci stadion Hannoveru, v jeho støedovém kruhu leela rakev zesnulého gólmana. Smuteèního ceremoniálu se zúèastnili i Enkeho spoluhráèi z nìmecké reprezentace v èele s Michaelem Ballackem a Perem Mertesackerem, kteøí k rakvi poloili vìnec. Na stadionu byli pøítomni i další hráèi nìmecké bundesligy i hosté ze zahranièí. Vlastní pohøeb se uskuteènil pozdìji odpoledne jen v rodinném kruhu </description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 12:43:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080870</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Kouè Portugalcù pøiznal, e vıhra byla šastná</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39080820-kouc-portugalcu-priznal-ze-vyhra-byla-stastna</link>
			<description>Bez zranìného Cristiana Ronalda se má portugalskı tım v odvetì na co tìšit, slibují Bosòané.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 12:28:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080820</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Verner se zlepšil, ale na stupnì vítìzù to nestaèilo</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39080810-verner-se-zlepsil-ale-na-stupne-vitezu-to-nestacilo</link>
			<description>Zaèínající viróza ovlivnila vıkony èeského krasobruslaøe na Americké brusli. </description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 12:15:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080810</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Tiger Woods poprvé vyhrál turnaj v Austrálii</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39080790-tiger-woods-poprve-vyhral-turnaj-v-australii</link>
			<description>První golfista svìta po jedešnácti letech hrál v Austrálii a poprvé tam zvítìzil.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 12:05:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080790</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Írán zøejmì odmítl dohodu o vıvozu svého uranu. Ostuda, zlobí se francouzskı ministr</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39080610-iran-zrejme-odmitl-dohodu-o-vyvozu-sveho-uranu-ostuda-zlobi-se-francouzsky-ministr</link>
			<description>Írán pravdìpodobnì odmítl dohodu, kterou mu v øíjnu nabídly svìtové mocnosti, aby vyvrátily podezøení, e Írán usiluje o jadernou bombu.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 12:03:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080610</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Témìø 80 procent Èechù je pyšnıch na to, e jsou obèany Èeska</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39071570-temer-80-procent-cechu-je-pysnych-na-to-ze-jsou-obcany-ceska</link>
			<description>Niší poèet patriotù je mezi pøíznivci KSÈM.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 11:17:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071570</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Zemøel klasik èeské fotografie Ladislav Sitenskı</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39080400-zemrel-klasik-ceske-fotografie-ladislav-sitensky</link>
			<description>Ve vìku 90 let zemøel v sobotu známı fotograf Ladislav Sitenskı. Jako pøíslušník ès. zahranièní armády dokumentoval boje na západní frontì za druhé svìtové války.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 11:16:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080400</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Obama s Medvedìvem: Dohoda o jaderném odzbrojení bude pøipravena do konce roku</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39080210-obama-s-medvedevem-dohoda-o-jadernem-odzbrojeni-bude-pripravena-do-konce-roku</link>
			<description>Jednání o nové dohodì o jaderném odzbrojení, která má nahradit dosavadní smlouvu START, by mìla podle prezidentù USA a Ruska Baracka Obamy a Dmitrije Medvedìva bıt hotova do konce roku.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 10:29:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080210</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Projev Václava Havla u pøíleitosti 20. vıroèí sametové revoluce</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39080130-projev-vaclava-havla-u-prilezitosti-20-vyroci-sametove-revoluce</link>
			<description>DOKUMENT Projev, kterı pøednesl v sobotu veèer Èeské televizi Václav Havel u pøíleitosti 20. vıroèí sametové revoluce.
</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 10:03:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39080130</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Obama: Blahopøeji k vıroèí revoluce, svou odvahou jste inspirovali celı svìt</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39079930-obama-blahopreji-k-vyroci-revoluce-svou-odvahou-jste-inspirovali-cely-svet</link>
			<description>"Blahopøeji vám, jsme na vás hrdi a jsme vám velice vdìèni," vzkázal Obama pro sobotní koncert poøádanı exprezidentem Václavem Havlem k 20. vıroèí revoluce. K vıroèí blahopøáli mimo jiné i Angela Merkelová, Michail Gorbaèov èi dalajlama.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 09:27:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39079930</guid>
		</item>
		<item>
			<title>DEBATA: Vaše vzpomínky na 17. listopad 1989</title>
			<link>http://Nezapomente.iHNed.cz/c1-39065780-debata-vase-vzpominky-na-17-listopad-1989</link>
			<description>Oslavy vıroèí sametové revoluce se dostávají do "horké fáze". Napište nám vaše osobní vzpomínky a názory na 17. listopad 1989.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 09:24:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39065780</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Inteligentní pneumatiky se starají o bezpeènou jízdu</title>
			<link>http://TECHNIK.IHNED.CZ/c1-39009350-inteligentni-pneumatiky-se-staraji-o-bezpecnou-jizdu</link>
			<description>Server Economist.com pøinesl koncem záøí informaci o pozoruhodnıch pneumatikách, které vyvíjí spoleènost Pirelli. Italskı vırobce pneumatik vyvinul speciální typ, kterı oznaèuje jako "kyberpneu" (Cyber Tyre). Vyuívá RFID mikroèip, umoòující pøenos informací do rùznıch systémù vozidla, jako napø. ABS èi ESP, a komunikaci s nimi, aby s jejich pomocí pøizpùsoboval jízdní parametry aktuálním podmínkám.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 09:15:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39009350</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Evropa letos ztratí 105 milionù létajích pasaérù, do popøedí jdou low costy</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39068420-evropa-letos-ztrati-105-milionu-letajich-pasazeru-do-popredi-jdou-low-costy</link>
			<description>Na nebi bude èilejší provoz nejdøíve v létì pøíštího roku. British Airways a španìlská Iberia se dohodly na fúzi.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 08:34:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39068420</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Èesky zpívající Joan Baez dojala úèastníky Havlova koncertu</title>
			<link>http://Kultura.iHNed.cz/c1-39079350-cesky-zpivajici-joan-baez-dojala-ucastniky-havlova-koncertu</link>
			<description>Na koncertì vìnovanému 20. vıroèí sametové revoluce, kterı poøádal Václav Havel, vystoupili mimo jinıch Suzanne Vega, Lou Reed èi Joan Baez.</description>
			<pubDate>Sun, 15 Nov 2009 00:15:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39079350</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Bill Gates kritizuje pøíliš vysoké bonusy bankéøù</title>
			<link>http://HN.IHNED.CZ/c1-39062970-bill-gates-kritizuje-prilis-vysoke-bonusy-bankeru</link>
			<description>Gates, kterého èasopis Forbes oznaèil za desátého nejmocnìjšího èlovìka svìta, také vyjádøil svùj nesouhlas s pøíliš velkım státním podílem v soukromıch firmách. Jako pøíklad uvedl pojišovnu AIG.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 22:36:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39062970</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Na Praze 4 se støílelo, dva lidé zemøeli</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39078310-na-praze-4-se-strilelo-dva-lide-zemreli</link>
			<description>(AKTUALIZOVÁNO) Dvì obìti a jedno váné zranìní si vyádala pøestøelka, ke které došlo v sobotu veèer v Praze na Spoøilovì.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:48:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39078310</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Cesta k obchvatu Ukrajiny je volná. Slovinsko podepsalo dohodu o plynovodu South Streamu</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39078260-cesta-k-obchvatu-ukrajiny-je-volna-slovinsko-podepsalo-dohodu-o-plynovodu-south-streamu</link>
			<description>Rusko uzavøelo dohody se všemi evropskımi zemìmi, pøes které má vést plynovod South Stream. Ten by mìl bıt uveden do provozu v roce 2015.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:39:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39078260</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Fotbalisté nastoupí v nedìli proti SAE se tøemi útoèníky, kapitánem bude Rozehnal</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39078180-fotbaliste-nastoupi-v-nedeli-proti-sae-se-tremi-utocniky-kapitanem-bude-rozehnal</link>
			<description>Èeští fotbalisté nastoupí v nedìlním utkání proti domácím Spojenım arabskım emirátùm v ofenzivnì ladìném sloení s rozestavením 4-3-3. </description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 20:11:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39078180</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Becker pøijede na exhibici do Prahy jen jako divák</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39078160-becker-prijede-na-exhibici-do-prahy-jen-jako-divak</link>
			<description>Svoji aktivní úèast trojnásobnı wimbledonskı vítìz zrušil kvùli nelepšícímu se zdravotního stavu po operaci kyèle. </description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 19:47:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39078160</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Peènik vykøesal gólem v závìru šanci Slovincù na postup na úkor Ruska</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39076990-pecnik-vykresal-golem-v-zaveru-sanci-slovincu-na-postup-na-ukor-ruska</link>
			<description>AKTUALIZOVÁNO Fotbalisté Francie porazili v prvním zápase evropské baráe o postup na mistrovství svìta Irsko na soupeøovì pùdì 1:0 a pøed domácí odvetou mají blízko k postupu. </description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 19:29:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39076990</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Štìpánek podlehl v paøíském semifinále Monfilsovi po dvouhodinové bitvì</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39076920-stepanek-podlehl-v-parizskem-semifinale-monfilsovi-po-dvouhodinove-bitve</link>
			<description>Soupeøem Francouze Monfilse ve finále bude srbskı tenista Novak Djokoviè, kterı porazil svìtovou dvojkou Španìla Rafaela Nadala hladce 6:2 a 6:3. </description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 19:04:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39076920</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Vladimír Putin jak ho neznáte: Na pódiu s rappery a mluví o breakdance</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39077040-vladimir-putin-jak-ho-neznate-na-podiu-s-rappery-a-mluvi-o-breakdance</link>
			<description>VIDEO Ruskı premiér Putin se snaí oslovit všechny skupiny ruské spoleènosti. Po fotkách ve westernovém stylu z dovolené nebo s fotbalovou šálou kolem krku se tentokrát objevil na hiphopové soutìi.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 18:38:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39077040</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Komise zkontrolovala dalších 20 prací z plzeòskıch práv. Nedostatky mají ètyøi</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39077770-komise-zkontrolovala-dalsich-20-praci-z-plzenskych-prav-nedostatky-maji-ctyri</link>
			<description>U dvou prací ze dvaceti zkoumanıch našla komise ZÈU vırazné nedostatky, u dalších dvou konstatovala administrativní chyby. Ve zkoumání doktorskıch prací z plzeòské právnické fakulty pokraèuje i nadále, souhrnné vısledky budou a po Vánocích.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 18:20:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39077770</guid>
		</item>
		<item>
			<title>V Ostravì zemøel mu na praseèí chøipku. Vakcína ještì do Èeska nedorazila</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39077460-v-ostrave-zemrel-muz-na-praseci-chripku-vakcina-jeste-do-ceska-nedorazila</link>
			<description>Kvùli chøipce bylo po celé zemi uzavøeno šest škol. V Ostravì zaznamenaly druhou obì onemocnìní známého jako praseèí chøipka, stav pacienta zkomplikoval zápal plic.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 17:20:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39077460</guid>
		</item>
		<item>
			<title>O technické obory je vìtší zájem ne loni, studenty pøilákaly i náborové akce firem</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39042370-o-technicke-obory-je-vetsi-zajem-nez-loni-studenty-prilakaly-i-naborove-akce-firem</link>
			<description>Do podpory technickıch oborù se zapojily soukromé firmy i nìkteré kraje. Napøíklad Vysoèina chce uèòùm proplácet mìsíèní stipendia a 700 korun.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 16:36:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39042370</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Tıdenní report: Zlato se tøpytí a ministøi uklidòují</title>
			<link>http://FinWeb.iHNed.cz/c1-39073390-tydenni-report-zlato-se-trpyti-a-ministri-uklidnuji</link>
			<description>Optimistickı zaèátek a postupné zklidòování v prùbìhu tıdne, ve kterém byli hlavními hráèi zlato, dolar a svìtoví politici. Investoøi se zaèali øídit heslem „Kdo se bojí, nesmí do lesa“. To vše s doznívajícími firemními vısledky v pozadí.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 16:20:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39073390</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Krize Slavie nekonèí. Prohrála i na høišti druholigové Karviné</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39076910-krize-slavie-nekonci-prohrala-i-na-hristi-druholigove-karvine</link>
			<description>Fotbalisté Karviné porazili v osmifinále Ondrášovka Cupu praskou Slavii 1:0.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 16:02:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39076910</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Premiér pøivezl do Øíma podepsanou Lisabnskou smlouvu, pak se sešel s papeem</title>
			<link>http://Obrazem.iHNed.cz/c1-39076550-premier-privezl-do-rima-podepsanou-lisabnskou-smlouvu-pak-se-sesel-s-papezem</link>
			<description>Jan Fischer se v sobotu sešel s papeem Benediktem XVI. Pøedal mu pamìtní medaili vydanou pøi pøíleitosti 20. vıroèí kanonizace svaté Aneky Èeské. S hlavou katolické církve však premiér nebude øešit otázku smlouvy mezi Vatikánem a ÈR, kterou obì strany vyjednaly na konci devadesátıch let. "Já jsem jasnì deklaroval, e je mimo monosti mandátu této vlády, jak èasovì, ale pøedevším obsahovì, aby dokonèila proces ratifikace (smlouvy). To mùj protìjšek vzal s pochopením na vìdomí," uvedl Fischer. Èeská snìmovna dokument upravující vztah státu a církve odmítla v roce 2003 schválit. Vatikán ovšem nechce vyjednanı text dokumentu mìnit a schválení nadále oèekává.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 15:26:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39076550</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Komedie Tartuffe Games pøibliuje Moliéra pomocí slangu, popelníkù a hracích automatù</title>
			<link>http://Kultura.iHNed.cz/c1-39066460-komedie-tartuffe-games-priblizuje-moliera-pomoci-slangu-popelniku-a-hracich-automatu</link>
			<description>RECENZE: V Divadle Na zábradlí se pod názvem Tartuffe Games hraje svéráznì adaptovanı Molierùv text. Hra baví humorem obèas brutálnì pøímoèarım a zdaøile nachází souèasné analogie ke klasickému dramatu.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 15:12:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39066460</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Záhrobská skonèila v prvním slalomu SP osmá</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39076150-zahrobska-skoncila-v-prvnim-slalomu-sp-osma</link>
			<description>V prvním podniku sezony si ve finském Levi dojela èeská slalomáøka Šárka Záhrobská pro osmou pøíèku. Z vítìzství se radovala obhájkynì malého køi¡šálového globu Nìmka Maria Rieschová, druhá dojela Amerièanka Lindsey Vonnová.
</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 14:43:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39076150</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Kupte si Jamese Bonda. Legendární hollywoodské studio MGM je na prodej</title>
			<link>http://FinWeb.iHNed.cz/c1-39075770-kupte-si-jamese-bonda-legendarni-hollywoodske-studio-mgm-je-na-prodej</link>
			<description>Spoleènost, která stojí za "bondovkami", Rockym èi Rùovım panterem, se rozhodla øešit své ekonomické potíe prodejem nebo spojením se strategickım partnerem.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 13:45:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075770</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Chtìl uplatit rozhodèího dolarovkou, dostal pokutu 340 tisíc</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39075730-chtel-uplatit-rozhodciho-dolarovkou-dostal-pokutu-340-tisic</link>
			<description>VIDEO "Hej rozhodèí, dám ti dolar, kdy mi to projde," køièel na sudího hráè amerického fotbalu Chad  mávajíc pøitom bankovkou v ruce. Jene vtip zùstal nepochopen. Cena? Dvacet tisíc dolarù.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 13:41:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075730</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Klaus podìkoval Havlovi za jeho roli v roce 1989</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39075540-klaus-podekoval-havlovi-za-jeho-roli-v-roce-1989</link>
			<description>Na koncertì k dvacátému vıroèí pádu komunismu ocenil prezident Klaus svého pøedchùdce, se kterım vede dlouholeté spory o interpretaci listopadovıch událostí v tehdejším Èeskoslovensku. </description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 12:49:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075540</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Vlaky Eurostar jezdí tunelem pod Lamanšskım prùlivem ji 15 let</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39053190-vlaky-eurostar-jezdi-tunelem-pod-lamansskym-prulivem-jiz-15-let</link>
			<description>VIDEO Podmoøská stavba mezi anglickım Folkestonem a francouzskım Calais umoòuje eleznièní spojení s témìø 51 kilometry ve svìtì druhım nejdelším tunelem vedoucím pod vodní hladinou.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 12:25:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39053190</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Beckham si s Galaxy zahraje finále MLS</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39075390-beckham-si-s-galaxy-zahraje-finale-mls</link>
			<description>Anglickı fotbalista David Beckham mùe rozšíøit svou sbírku úspìchù o trofej mistra zámoøské ligy MLS. Bıvalı záloník Manchesteru United a Realu Madrid postoupil s tımem Los Angeles Galaxy do finále soutìe.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 12:02:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075390</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Apple porazil Nokii. Mobily mu vynesly víc</title>
			<link>http://HN.IHNED.CZ/c1-39048820-apple-porazil-nokii-mobily-mu-vynesly-vic</link>
			<description>Americkı vırobce vyuívá potíí Finù ve Spojenıch státech. 1,6 miliardy dolarù vydìlaly za poslední tøi mìsíce Applu iPhony. Americká firma tak pøedstihla Nokii, které její telefony pøinesly jen 1,1 miliardy. Bojištì mobilní scény se pøesouvá na trh chytrıch telefonù.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 11:59:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39048820</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Stát pøipravil další dávky pro lidi bez práce, nejvíc jich potøebují severní Èechy a Morava</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39071950-stat-pripravil-dalsi-davky-pro-lidi-bez-prace-nejvic-jich-potrebuji-severni-cechy-a-morava</link>
			<description>ANIMACE   Míra nezamìstnanost v øíjnu mírnì klesla na 8,5 procenta, kdy poèet nezamìstnanıch se doèasnì vrátil pod pùl milionu. Vıhled však zùstává pochmurnı, kdy experti èekají  pro pøíští rok míru pøes 10 procent.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 11:41:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071950</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Štìpánek zaøadil pøed finále Davis Cupu pìtku. Vydrí mu forma?</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39075240-stepanek-zaradil-pred-finale-davis-cupu-petku-vydrzi-mu-forma</link>
			<description>Tøi tıdny pøed finalovımi zápasy Davisova poháru mezi Španìlskem a Èeskou republikou proívá jednièka Navrátilova vıbìru fazónu jako hrom.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 11:20:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075240</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Obama vzkázal Èínì, e se ji nechystá "krotit". Vyzval ale k dodrování lidskıch práv</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39075290-obama-vzkazal-cine-ze-se-ji-nechysta-krotit-vyzval-ale-k-dodrzovani-lidskych-prav</link>
			<description>Americkı prezident pøivítal rùst vlivu Èíny na mezinárodním poli, zároveò pohrozil KLDR "nejen slovy, ale i èiny". Uèinil tak ve svém projevu v Tokiu bìhem první cesty do Asie od nástupu do úøadu.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 11:07:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075290</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Slovenské volby jsou plné skandálù, ale volièe upani nezajímají</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39059130-slovenske-volby-jsou-plne-skandalu-ale-volice-zupani-nezajimaji</link>
			<description>Ve slovenskıch regionálních volbách kandidují i trestnì stíhaní a extremisté. Oèekává se velmi nízká úèast, moná i pod deset procent.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 10:20:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39059130</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Brankáø Pavelec v NHL poprvé udrel èisté konto</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39075140-brankar-pavelec-v-nhl-poprve-udrzel-ciste-konto</link>
			<description>Èeskı hokejovı brankáø Ondøej Pavelec proil v noci z pátka na sobotu jeden ze svıch nejlepších veèerù kariéry. V dresu Atlanty vychytal svému tımu jednoznaèné vítìzství nad Los Angeles v pomìru 7:0.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 09:51:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39075140</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Janèík podle Béma nepatøí do "nové ODS", jeho pomoc mu ale pøišla vhod</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39052670-jancik-podle-bema-nepatri-do-nove-ods-jeho-pomoc-mu-ale-prisla-vhod</link>
			<description>Starosta Janèík figuroval v mnoha skandálech, z nièeho ale nebyl obvinìn. V roce 2006 málem propadl ve volbách, zachránil ho Bém.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 09:41:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39052670</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Automobilové emise se do roku 2030 zvıší o polovinu</title>
			<link>http://TECHNIK.IHNED.CZ/c1-39009610-automobilove-emise-se-do-roku-2030-zvysi-o-polovinu</link>
			<description>Emise CO2, které produkuje automobilovı prùmysl, se do roku 2030 zvıší zhruba o polovinu. Nyní je toto odvìtví odpovìdné za 7 % oxidu uhlièitého v ovzduší. Po svìtì v souèasnosti jezdí asi 800 miliónù osobních aut, za 20 let by jich mìlo bıt a 1,3 mld.,</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 09:15:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39009610</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Karlovarské hokejisty posílí na Spenglerovì poháru Pálffy</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39074560-karlovarske-hokejisty-posili-na-spenglerove-poharu-palffy</link>
			<description>Za Energii bude v Davosu hrát i reprezentaèní obránce Zdenìk Kutlák, jen jinak pùsobí ve švıcarském Ambri-Piotta.</description>
			<pubDate>Sat, 14 Nov 2009 02:55:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39074560</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Radek Štìpánek pøešel v Paøíi i pøes vítìze US Open Del Potra a je v semifinále</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39073410-radek-stepanek-presel-v-parizi-i-pres-viteze-us-open-del-potra-a-je-v-semifinale</link>
			<description>O úèast ve finále se Štìpánek utká v sobotu s Francouzem Gaelem Monfilsem.
</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 23:57:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39073410</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Zlín porazil Kometu a dostal se do èela. Sparta vyhrála potøetí v øadì</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39073200-zlin-porazil-kometu-a-dostal-se-do-cela-sparta-vyhrala-potreti-v-rade</link>
			<description>Hokejisté praské Slavie zvítìzili ve šlágru kola na ledì Pardubic 3:2 v prodlouení.

</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:55:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39073200</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Školní mléko se pomalu vrací do módy, brzy má také zlevnit</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39072760-skolni-mleko-se-pomalu-vraci-do-mody-brzy-ma-take-zlevnit</link>
			<description>Ètvrt litru mléka má pøíští rok zlevnit z 5,70 Kè na dvì koruny. Pomalu se tak vrací takovı zájem o dotované mléko, jakı byl v roce 2007.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:55:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39072760</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Bude-li velká zima, jiní okruh kolem Prahy se podaøí dokonèit a v záøí</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39071340-bude-li-velka-zima-jizni-okruh-kolem-prahy-se-podari-dokoncit-az-v-zari</link>
			<description>Na dálnièní spojce mezi D5 a D1 je teï víc práce ne stavbaøi pùvodnì plánovali, navíc se opravují pøilehlé úseky.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:48:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071340</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Rusko u nechce mìsta závislá na jediné továrnì. První projde reformou sídlo Lady</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39068950-rusko-uz-nechce-mesta-zavisla-na-jedine-tovarne-prvni-projde-reformou-sidlo-lady</link>
			<description>Toljatti je jedním z více ne dvou set ruskıch mìst, která jsou ekonomicky plnì závislá na èinnosti jednoho podniku. Prezident Medvedìv nyní vyhlásil plán na jejich ozdravení.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:31:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39068950</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Ottawa Londınu: Fakt umøela Thatcherová? Pardon, pošla koèka našeho ministra</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39072960-ottawa-londynu-fakt-umrela-thatcherova-pardon-posla-kocka-naseho-ministra</link>
			<description>Kanadskı ministr dopravy John Baird poslal svım kolegùm SMS zprávu tohoto znìní: "Thatcherová je mrtvá."</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:23:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39072960</guid>
		</item>
		<item>
			<title>SOS, pøevrátili jsme se, volala japonská loï</title>
			<link>http://Obrazem.iHNed.cz/c1-39073330-sos-prevratili-jsme-se-volala-japonska-lod</link>
			<description>Silnı vítr a tìké vlnobití pøevrátily japonskı trajekt Ariake. Loï se otoèila na bok nedaleko pobøeí a kapitán staèil vyslat signál SOS. Pobøení hlídka ihned poslala do akce šest záchrannıch lodí a ètyøi helikoptéry. Podaøilo se zachránit všech 28 osob, které byly na palubì. Dva èlenové posádky v panice vyskoèili do moøe, ale záchranáøi je brzy vylovili.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:21:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39073330</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Nejnovìjší èísla potvrzují: Krize v Evropì je na ústupu</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39067860-nejnovejsi-cisla-potvrzuji-krize-v-evrope-je-na-ustupu</link>
			<description>Pátek tøináctého z pohledu makroekonomickıch údajù rozhodnì nebyl nešastnı. Èesko, Nìmecko, Slovensko i eurozóna ukazují, e jsou z recese venku.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 21:19:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39067860</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Sáblíková byla poprvé v nové sezonì poraena na trojce</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39073180-sablikova-byla-poprve-v-nove-sezone-porazena-na-trojce</link>
			<description>Martina Sáblíková skonèila na Svìtovém poháru v nizozemském Heerenveenu v závodu na 3000 metrù druhá. </description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 19:42:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39073180</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Strojírny Škoda: Chceme prestiní školu v Praze, práva v Plzni neohrozíme</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39067940-strojirny-skoda-chceme-prestizni-skolu-v-praze-prava-v-plzni-neohrozime</link>
			<description>Vedení Západoèeské univerzity v Plzni ve ètvrtek vyjádøilo obavy, e by vznik nové školy mohl ještì více zkomplikovat situaci na právnické fakultì.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 19:24:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39067940</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Fenin musí znovu na operaci s tøísly</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39072850-fenin-musi-znovu-na-operaci-s-trisly</link>
			<description>Martin Fenin musí znovu na operaci s tøísly, které se podrobil u v létì. </description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 18:38:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39072850</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Ministerstvo: Speciální zákon o Temelínì pro ÈEZ nepøipravujeme</title>
			<link>http://Ekonom.iHNed.cz/c1-39072600-ministerstvo-specialni-zakon-o-temeline-pro-cez-nepripravujeme</link>
			<description>Zelení a èást politikù ODS by rádi vylouèili z pùlbilionové zakázky ruskı Atomstrojexport.  </description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 18:37:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39072600</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Janáèkova premiéra Z mrtvého domu ohromila newyorskou veøejnost</title>
			<link>http://Kultura.iHNed.cz/c1-39072750-janackova-premiera-z-mrtveho-domu-ohromila-newyorskou-verejnost</link>
			<description>Inscenace Janáèkovy opery Z mrtvého domu v pátek v Metropolitní opeøe podle amerického deníku The New York Times byla "neortodoxní, ponurá a podivuhodnì dojemná".</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 18:33:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39072750</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Termín eura? Kvùli stavu financí jde o hudbu budoucnosti, posteskl si Tùma</title>
			<link>http://FinWeb.iHNed.cz/c1-39071590-termin-eura-kvuli-stavu-financi-jde-o-hudbu-budoucnosti-posteskl-si-tuma</link>
			<description>Zadluenost nedovoluje Èesku urèit, kdy zavede euro. Pøitom na Slovensku si novou mìnu chválí, zaznìlo na ofínském fóru na téma Euro s otazníky.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 18:03:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071590</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Ford se v Rumunsku mùe rozjet. Komise mu povolila megaúvìr</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39069640-ford-se-v-rumunsku-muze-rozjet-komise-mu-povolila-megauver</link>
			<description>Desetimiliardovı úvìr dostane Ford na vırobu ekologickıch motorù a malıch vozù v Rumunsku.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 17:14:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39069640</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Stávka MHD v Praze nebude. Odboráøi se  s vedením mìsta dohodli</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39065930-stavka-mhd-v-praze-nebude-odborari-se-s-vedenim-mesta-dohodli</link>
			<description>Stávku zamìstnancù praského Dopravního podniku se po usilovném celododenním jednání podaøilo odvrátit.
</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 17:14:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39065930</guid>
		</item>
		<item>
			<title>áèek: Zveøejnìním seznamu bıvalıch špionù naplòujeme veøejnı zájem</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39071820-zacek-zverejnenim-seznamu-byvalych-spionu-naplnujeme-verejny-zajem</link>
			<description>Postup Ústavu pro studium totalitních reimù se nelíbí souèasné rozvìdce a ochráncùm osobních údajù.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:54:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071820</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Polovinu pøípadù praseèí chøipky hlásí Praha. Bude jich ale øádovì více</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39070080-polovinu-pripadu-praseci-chripky-hlasi-praha-bude-jich-ale-radove-vice</link>
			<description>V ústecké nemocnici museli enì nakaené nebezpeènım virem odebrat dítì císaøskım øezem.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:46:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39070080</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Topolánek: Potvrzením mého mandátu v èele ODS bude schválení programové vize</title>
			<link>http://Domaci.iHNed.cz/c1-39071280-topolanek-potvrzenim-meho-mandatu-v-cele-ods-bude-schvaleni-programove-vize</link>
			<description>Pavel Bém chce, aby si Mirek Topolánek svùj mandát v èele ODS nechal potvrdit v tajném hlasování.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:36:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071280</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Obama zahájil cestu po Asii. První dva dny stráví v Japonsku</title>
			<link>http://Obrazem.iHNed.cz/c1-39071500-obama-zahajil-cestu-po-asii-prvni-dva-dny-stravi-v-japonsku</link>
			<description>Americkı prezident Barack Obama v rámci své cesty do Asie navštívil Japonsko. Jde o první Obamovu návštìvu Asie ve funkci prezidenta.
</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:29:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071500</guid>
		</item>
		<item>
			<title>V Uljanovsku vybuchly sklady s municí, mìsto a okolí zachvátila panika</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39071480-v-uljanovsku-vybuchly-sklady-s-munici-mesto-a-okoli-zachvatila-panika</link>
			<description>VIDEO Munice explodovala nìkolik hodin, nejménì dva lidé zemøeli.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:11:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071480</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Poraená SPD se sešla v Dráïanech. Vybírá nového pøedsedu</title>
			<link>http://Zahranicni.iHNed.cz/c1-39071380-porazena-spd-se-sesla-v-drazdanech-vybira-noveho-predsedu</link>
			<description>Nìmeètí sociální demokraté mají tøídenní víkendovı sjezd v Dráïanech. Dorazit mezi nì má i Jiøí Paroubek. 

</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 16:01:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071380</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Ekonomika oivla. Deficit USA se zvıšil o neèekanıch 18 procent</title>
			<link>http://Ekonomika.iHNed.cz/c1-39071160-ekonomika-ozivla-deficit-usa-se-zvysil-o-necekanych-18-procent</link>
			<description>Obchodní deficit USA dosáhl nejvyššího nárustu za déle ne deset let, pomohly tomu ceny ropy.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 15:51:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071160</guid>
		</item>
		<item>
			<title>První závod vynechám, oznámil Bauer</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39071230-prvni-zavod-vynecham-oznamil-bauer</link>
			<description>Bauer se po øíjnové nemoci cítí dobøe, ale ještì na tom není tak, aby závodil na takové úrovni, na jakou je zvyklı.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 15:50:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071230</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Enkeho manelka na rozlouèenou s manelem cituje Havla</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39071130-enkeho-manzelka-na-rozloucenou-s-manzelem-cituje-havla</link>
			<description>Vdova po brankáøi nìmecké fotbalové reprezentace si na parte vybrala slova bıvalého èeského prezidenta.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 15:35:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39071130</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Oblíbení animáci: o Oscara usiluje rekordních dvacet filmù</title>
			<link>http://Kultura.iHNed.cz/c1-39067150-oblibeni-animaci-o-oscara-usiluje-rekordnich-dvacet-filmu</link>
			<description>Letos se do "boje" o Oscara v kategorii nejlepší animovanı film pøihlásilo rekordních 20 snímkù. Dùvod? Tento ánr se stále rozvíjí a je ádanı.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 15:34:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39067150</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Zaèíná bará o šampionát - bez Ronalda i Ribéryho</title>
			<link>http://Sport.iHNed.cz/c1-39069840-zacina-baraz-o-sampionat-bez-ronalda-i-riberyho</link>
			<description>Èesko mùe mít na fotbalovém mistrovství svìta v Jihoafrické republice svého zástupce, kdy Bahrajn s kouèem Máèalou, zdolá Novı Zéland.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 15:03:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39069840</guid>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft odøízl milion majitelù Xboxu od internetu</title>
			<link>http://HN.IHNED.CZ/c1-39062770-microsoft-odrizl-milion-majitelu-xboxu-od-internetu</link>
			<description>Majitelé pirátsky upravenıch konzolí u nebudou moci hrát pøes internet. Jedinì, e by si koupili novı Xbox.</description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2009 14:37:00 +0100</pubDate>
			<guid isPermaLink="false">39062770</guid>
		</item>

	</channel>
</rss>